\documentclass[french]{exam}
\input{ ../../../preambules/mes_packages_lua }
\input{ ../../../preambules/style_pdt }
\header{\textbf{Chapitre C1.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeMatiere}
% \printanswers
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{\textbf{C1.}Plan de travail}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev
  \begin{itemize}
    \item Solutions, solvants, solutés
    \item Mélange homogène, hétérogène
    \item Corps purs
    \item Masse volumique
  \end{itemize}
  %
  \exosRev
  % \begin{center}
  %   \lls
  % \end{center}
  % \begin{itemize}
  %   \item \href{https://www.lelivrescolaire.fr/page/16876883}{lelivrescolaire.fr/page/16876883}
  %   \begin{center}
  %     \qrcode{https://www.lelivrescolaire.fr/page/16876883}
  %   \end{center}
  % %   
  %   \item
  \begin{center}
    \video
    
    \qrcode{https://colibris.link/masseVol_3e}
    \href{https://colibris.link/masseVol_3e}{colibris.link/masseVol\_3e}
  \end{center}
  %     % \end{itemize}
  \tcblower
  \begin{center}
    \wims
  \end{center}

  Document : les conversions
  
\end{revisions}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\activ}

\begin{activites}
  \tcbitem[title=AE1]
  \begin{itemize}
    \item Tests chimiques
    \item Masse volumique
    \item Chromatographie
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS: parties 1, 2.1, 3 et 4
  \qcm
  %
  \tcbitem[title=AE2]
  \begin{itemize}
    \item Changement d'état
    \item Corps pur
    \item Mélange
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS : partie 2.3
\end{activites}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\jesaisfaire}
\manuel{29 à 35}

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Citer des exemples courants de corps purs et de mélanges homogènes et
    hétérogènes}{Cours}
  %
  \capacite{Identifier une espèce chimique par ses températures de changement d’état, sa
    masse volumique ou des tests chimiques.}{ AE1, AE2 \newline 9,10 \newline 18, 20 32}
  %
  \capacite{Distinguer un mélange d’un corps pur à partir de données expérimentales.}{
    AE1, AE2, AN1 \newline 36}
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Mesurer une température de changement de d'état, $\rho$,
    réaliser une CCM, mettre en œuvre des tests chimiques.}{ AE1, AE2 }
  %
  \capacite{Citer la composition approchée de l’air et l’ordre de grandeur de la valeur de
    sa masse volumique.}{14}
  %
  \capacite{\textbf{maths.}Utiliser des pourcentages et des fractions}{22, 23, 24}
  %
  \capacite{Connaitre et utiliser la relation entre $\rho$, $m$ et $V$}{\wims}
\end{jeSaisFaire}
% -------------------------------------------------------------------------------
\clearpage
\section{\jeMapproprie}
\begin{questions}
  \question L'eau minérale est-elle un corps pur?
  \begin{solutionordottedlines}[1cm]
    Non car elle contient plusieurs espèces chimiques différentes (eau, chlore...)
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Lister trois entités chimiques présentes dans une eau en bouteille. 
  \begin{solutionordottedlines}[1cm]
    Les entités chimiques sont des ions calcium \ch{Ca^2+} , sodium \ch{Na+} et potassium
    \ch{K+} .
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Donner des exemples de mélange homogène et hétérogène autres que ceux donnés
  dans le cours.
  \begin{solutionordottedlines}[2cm]
    Mélange homogène : café sucré. Mélange hétérogène : sable et eau.
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Exprimer le volume en fonction de la masse volumique et de la masse.
  \begin{solutionordottedlines}[1cm]
    $ V = \dfrac{m}{\rho} $
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Déterminer quelles sont les unités de $ m $ et $ V $ lorsque la masse
  volumique s'exprime en $ \si{\mg\per\L} $.
  \begin{solutionordottedlines}[1cm]
    L'unité de la masse est le milligramme (mg) et celle du volume est le litre (L) si
    $ \rho $ s'exprime en $ \si{\mg\per\L} $.
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Montrer que $ \SI{1}{\g\per\l} = \SI{1}{\kg\per\m\cubed}$
  \begin{solutionordottedlines}[4cm]
    \setlength{\baselineskip}{2\baselineskip}
    \renewcommand{\CancelColor}{\color{red}}
    $\WithArrows[tikz=blue]
      \SI{1}{\g\per\L} &= \dfrac{\SI{1}{\g}}{\SI{1}{\l}}
      \Arrow{$\SI{1}{\l}=\SI{1}{\dm\cubed}$} \\
                       &= \dfrac{\SI{1}{\g}}{\SI{1}{\dm\cubed}}
      \Arrow{$ \SI{1}{\g} = \SI{e-3}{\kg}$ et $\SI{1}{\dm\cubed} = \SI{e-3}{\m\cubed}$}\\
                &=\dfrac{1 \times \cancel{10^{-3}}\times \si{kg}}{1 \times \cancel{10^{-3}} \times
\si{\m\cubed}} \\&= \dfrac{1 \times \si{kg}}{1 \times \si{\m\cubed}}
    \Arrow{$\dfrac{1}{a^b} = a^{-b}$}\\
    &= \SI{1}{\kg\per\m\cubed}
  \endWithArrows$
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Convertir la masse volumique du cuivre en \si{\kg\per\meter\cubed}.
  \begin{solutionordottedlines}[5cm]
    \setlength{\baselineskip}{2\baselineskip}
    \renewcommand{\CancelColor}{\color{red}}
    $\WithArrows[tikz=blue]
    \rho_{Cu} &=\SI{8.96}{\g\per\cm\cubed} \\
    &= \dfrac{\SI{8.96}{\g}}{\SI{1}{\cm\cubed}}
    \Arrow{\SI{1}{\cm\cubed} = \SI{e-6}{\m\cubed} \text{et} \SI{1}{\g} = \SI{e-3}{\kg}}\\
    &= \dfrac{8,96 \times \cancel{10^{-3}} \times \si{kg}}{1 \times 10^{-\cancel{6}3} \times \si{\m\cubed}}\\
    &= \dfrac{8,96 \times \si{kg}}{\num{e-3} \times \si{\m\cubed}}
    \Arrow{$\dfrac{1}{a^b} = a^{-b}$}\\
    &= \SI{8.96e3}{\kg\per\meter\cubed}
    \endWithArrows$
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Donner \textbf{l'ordre de grandeur} de la masse volumique de l'air et de la
  masse volumique de l'eau.
  \begin{solutionordottedlines}[1cm]
    $ \rho_{eau} \approx \SI{1}{\kg\per\l}$ et $ \rho_{air} \approx \SI{1}{\g\per\l} $
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Pourquoi ne peut-on pas parler de la température de changement d'état d'un
  mélange?
  \begin{solutionordottedlines}[1cm]
    Il n'y a pas de palier de température lors du changement d'état d'un mélange.
  \end{solutionordottedlines}
  %
  \question Dans l'exemple 8 quel colorant a la plus grande affinité avec l'éluant?
  \begin{solutionordottedlines}[1cm]
    C'est le jaune car il migre plus rapidement que le bleu.
  \end{solutionordottedlines}
\end{questions}
%
\end{document}
